**3252. – Parietaria officinalis** L. – Plante vivace de 10-30 cm, pubescente, à souche assez forte ; tiges dressées ou diffuses ; feuilles assez grandes ou petites, pétiolées, ovales ou elliptiques-lancéolées, atténuées aux deux bouts, plurinervées, ponctuées ; //fleurs en glomérules pluriflores, subsessiles, rameux ; bradées décurrentes, un peu plus courtes que les fleurs.//
Varie à périanthe des fleurs hermaphrodites tubuleux-allongé après la floraison, feuilles faiblement atténuées aux deux bouts, tiges ascendantes ou diffuses, rameuses (P. ramiflora Moench ; P. diffusa Mert. et K.) ; à périanthes tous en cloche, feuilles longuement atténuées aux deux bouts, tiges dressées, élevées, simples ou peu rameuses (P. erecta Mert. et Koch).
Vieux murs, rochers, décombres, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Juin-octobre.